% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
%!TEX root = architecture.tex
% !TEX spellcheck = en-US
%%=========================================
\chapter[Architecture Description]{Architecture Description}
\label{architecture-architecture-description}
Chapter \ref{architecture-architecture-description} explains the system architecture from different logical perspectives.

%%=========================================
\section{Logical Perspective}
\label{architecture-section:3.1}
*** Her beskriver vi den konseptuelle organiseringen av programvaren i form av lag, subsystemer, pakker, klasser og grensesnitt. Beskriv hvilke arkitektoniske mønstre som er brukt og hvorfor. Diskuter hvordan arkitekturen tilfredsstiller hvert enkelt av de sentrale funksjonelle (Use Case) og ikkefunksjonelle kravene. Ta med eventuelle alternative løsninger og hvorfor disse ikke ble valgt. Organiser i underkapitler for hvert krav. Bruk UML pakkediagram til å illustrere. ***

%%=========================================
\section{Process Perspective}
\label{architecture-section:3.2}
*** Hvis systemet kjører flere prosesser og/eller tråder vises disse med ansvarsfordeling og samarbeidsmønstre. Disse illustreres med klasse og interaksjonsdiagrammer (sekvensdiagram). ***

%%=========================================
\section{Deployment Perspective}
\label{architecture-section:3.3}
*** Dette brukes for å beskrive den fysiske arkitekturen til et distribuert system. Det viser hvordan prosesser og komponenter er fordelt på prosesseringsnoder i et nettverk. Illustreres med UML deploymentdiagram. ***

%%=========================================
\section{Implementation Perspective}
\label{architecture-section:3.4}
*** Dette perspektivet er en modell som viser det virkelige systemet i form av hva som skal leveres - kildekode, biblioteker, eksekverbar kode og hvordan disse er organisert. For eksempel hvis det er utviklet i Java, viser man Javapakker og organisering i JAR-filer. ***

%%=========================================
\section{Other Perspectives}
\label{architecture-section:3.5}
*** Andre perspektiver som det kan være aktuelt å vise er:\\
- Dataperspektivet som viser mapping fra objekter til persistente data (vanligvis en relasjonsdatabase; ER-modell, relasjonsskjema).\\
- Sikkerhetsperspektivet som er en oversikt over sider ved arkitekturen som berører sikkerhet. Dette kan være et utsnitt av deploymentmodellen som fremhever sikkerhetsaspektene. ***